\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=0.45in,bottom=1in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{graphicx}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{1pt}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}t}

    \newcounter{nq}
\setcounter{nq}{0}
  \newcommand{\q}[1]{%
\stepcounter{nq}
{\textbf{$\triangleright$ Question %
    \arabic{nq} \fbox{\qquad / #1}}
}}
\begin{document}

\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
\textbf{Fonctions affines: co-intervention}}}
\end{center}
Dans cette activité nous allons étudier des problèmes de coût initiaux, d'investissement et de rentabilité.\\[1mm]
%% \begin{center}
%%   {\setlength{\fboxsep}{3mm}\setlength{\fboxrule}{0.8mm}\fbox{$y(x) = a  x + b$ }}
%% \end{center}
Un entrepreneur ébeniste souhaite acheter du bois pour ses réalisations, les prix sont les suivants:
\begin{itemize}
\item Le pin brut coûte 250 euros le mètre cube et la livraison 500 euros.\footnote{Le tarif de livraison varie en fonction de la distance à l'entrepot}
\item Le pin Douglas coûte 350 euros le mètre cube et la livraison 200 euros.
\item Le chêne coûte 400 euros le mètre cube et la livraison coûte 150 euros.
\end{itemize}
\q{5} Combien coûtent 2.6 mètres cube pour chacune des trois essences.\\
\q{3} Déterminer les fonctions associées aux coûts pour chaque essence.\\
\q{3} Identifier les fonctions sur le repère suivant:
\[\includegraphics[scale=0.38]{graph2.png}\]
\q{3} Déterminer à l'aide du graphique à partir de combien de mètres cube le pin brut devient plus intéressant que le pin douglas.\\
\q{3} Déterminer à l'aide du graphique à partir de combien de mètres cube le pin douglas devient plus intéressant que le chêne.\\
\q{3} Retrouver le résultat précédent en résolvant pour $x$ l'équation:
\begin{center}
  {\setlength{\fboxsep}{3mm}\setlength{\fboxrule}{0.8mm}\fbox{$250x + 500 = 350x + 200$ }}
\end{center}

\end{document}
